\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{longtable}
\usepackage{hyperref}

% Titel des Wörterbuchs
\title{Test-Titel :-)}
\author{Christof Schroth}
\date{\today}




\begin{document}
	\maketitle
	\section*{Beispiel aus Bibel 2.0}
	
	% https://www.bible2.net/de vom 09.12.2025
	\textbf{Info: Die Rechtschreibkorrektur ist nicht für Standard-Deutsch ausgelegt. }
	\newline
	38 Ich spreche von dem, was ich bei meinem Vater gesehen habe. Und auch ihr tut, was ihr von eurem Vater gehört habt.«
	39 »Unser Vater ist Abraham«, erklärten sie. »Nein«, widersprach ihnen Jesus, »wenn er es wirklich wäre, würdet ihr auch so handeln wie er.
	40 Ich sage euch die Wahrheit, die ich von Gott gehört habe, und nun wollt ihr mich töten. Das hätte Abraham nie getan.
	\newline
	9 Wer von Gott neues Leben bekommen hat und zu seinen Kindern gehört, der sündigt nicht; denn Gott hat ihm seine Kraft geschenkt, die neues Leben in ihm schafft. Weil er ein Kind Gottes ist, kann er nicht länger als Sünder leben.
	10 Daran kann also jeder erkennen, wer ein Kind Gottes oder wer ein Kind des Teufels ist. Alle, die Unrecht tun und ihren Bruder oder ihre Schwester nicht lieben, sind niemals Gottes Kinder.
	11 Von Anfang an habt ihr diese Botschaft gehört: Wir sollen einander lieben.
	\newline
	
	% https://www.bible2.net/en, 2025/12/09
	\textbf{Info: This spellchecker will not be able to detect English words.}
	\newline
	38 I speak of what I have seen with my Father, and you do what you have heard from your father.”
	39 They answered him, “Abraham is our father.” Jesus said to them,
	“If you were Abraham's children, you would be doing the works Abraham did,
	40 but now you seek to kill me, a man who has told you the truth that I heard from God. This is not what Abraham did.
	\newline
	9 No one born of God makes a practice of sinning, for God's seed abides in him, and he cannot keep on sinning because he has been born of God.
	10 By this it is evident who are the children of God, and who are the children of the devil: whoever does not practice righteousness is not of God, nor is the one who does not love his brother.
	11 For this is the message that you have heard from the beginning, that we should love one another.
	\newline
	
	\textbf{Info: https://www.bible2.net/swg vom 09.12.2025}
	\newline
	38 Was i gseha han beim Vadr, des sag i; dent ihr also ao, was r vom Vadr ghört hent.
	39 Dia hent am zor Antwort geba ond zon am gsaed: Onser Vadr ischd dr Abraham. Saed dr Jesus zon en: Wann ihr am Abraham saene Kender wärat, nå dätat r ao so handla wia dr Abraham.
	40 Jetzat aber wöllat r me ombrenga, en Menscha, der euch d Wåhrat gsaed håt, so wian i s vom Herrgott ghört han; des hätt dr Abraham nia dao.
	\newline
	9 A jeder, mô aus Gott zeugt ischd, sündigt et, weil sae Lebenskaem en am bleibt; der kå gar et sündiga, weil r aus Gott zeugt ischd.
	10 An dem kennt mr am Herrgott saene Kender ond am Teufel saene Kender: A jeder, mô et gerecht handlat, ischd et aus Gott, ond ao der et, mô saen Bruader et måg.
	11 Dui Botschaft hent r nämlich von Åfang å ghört, dass mir anander möga sollat.
	
	
	

	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
\end{document}